<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>HeMu</title>
  
  <subtitle>Stranger Meursault</subtitle>
  <link href="http://hemu.blog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://hemu.blog/"/>
  <updated>2021-03-12T04:24:43.498Z</updated>
  <id>http://hemu.blog/</id>
  
  <author>
    <name>禾木</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>角色设定稿A</title>
    <link href="http://hemu.blog/2021/03/12/setting1/"/>
    <id>http://hemu.blog/2021/03/12/setting1/</id>
    <published>2021-03-12T04:23:07.000Z</published>
    <updated>2021-03-12T04:24:43.498Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我喜欢仲秋午夜的宁静，微风吹拂着我依然潮湿的头发。昏暗的床头灯是这黑夜里为数不多的光明。</p><p>五十摄氏度的水簇缓缓的落下与我的冰冷交织缠绵。看着源源不断的水流，欲抽刀断水，却无奈水更流。温度的冲击，滴水之间藏匿着若干恍惚，伸出手仅想抓住那本不存在的光。温度的激流，滴水之间裹挟着若干凄美，睁开眼仅想注视着那流淌不尽的血。一滴血，化作朱红色的墨液，溶于水中；血一滴滴叠加，就绽放出绚烂的曼陀罗之花。飞溅出的黯淡无光的静脉血，围绕着中央的血滴，组成了唯美的分形图画，像那充满神秘的宇宙，像那永远也测不准的微观粒子。<br />血，生命之承载，倏然成仁：绽放起生命之花，亦辉煌灿烂，亦哀婉凄美。面对失意惆怅，看到自己生命的流逝莫名地唤起我心中兴奋，人生一世实在苦短，匆匆地来到这个世上，又会匆匆地离开，成为世间的一个过客。我满腔壮志，却叹息这世上留给我的时间太少太少。岁暮阴阳催短景，天涯霜雪霁寒霄，少之又少的光阴依然给我无数的伤痛，越来越多的遗憾逐渐涌上我的心头。为什么人要活着？为什么人要这么快就死去？我为什么而来？又要因什么而去？现在愁肠百结的我，感叹世间百态，却无力面对我自己。我以为我看尽世态炎凉，不屑红尘嚣嚣，却屡次三番潸然泪下，仅因抱怨世态不公，孤苦伶仃。父母生养我，给予了思考的能力，却没有给我释然的理由。胸中所感，无人问津；心中所痛，谁人又可知呢？弱冠之年，值此青春之际却悲时悲事，这怎能有何作为？我欲举杯断绝，却愁更愁，我欲一了百了，却实在不忍。再遇滑铁卢，本就无地自容，遇事不公，就更是难上加难。想到每个这时的自己，不时感觉十分可笑，相比写无题文章，不如以行动来明志；相比唉声叹气，曷不委心任去留？胡为乎遑遑欲何之？我迷茫着，不知所措。</p><p>我讨厌着懦弱的我，但我被我的懦弱一次又一次的保护。我讨厌着自卑的我，但我一次又一次被我无知的自信击溃。如果能给我喘息的间隙，兴许能在喧嚣人世中开辟出属于我的宁静。我热爱着这里的一草一木，但我痛恨着这里的一个又一个劣根。潜伏于表面的无所谓和伪装在面具上的乐观，掩盖了我对万物深刻的憎恶。有时毫无逻辑的胡思乱想，揭示着我内心最为真实的感受——面对这顽世不公，我也想玩世不恭。冰冷的现实总能在我做白日梦时给我一个掌嘴，使我成为冰冷现实的麻木玩具，可谓“顺天者昌，逆天者亡”。也许我能够我命由我不由天，但是至少目前来说天欲亡我，非“我”之罪。</p><p>我感受到了不可名状的恐惧，面对受挫不愿接受，面对失意依然惆怅。恐惧是寒冷的，我愿乘风归去，又恐琼楼玉宇，高处不胜寒；恐惧是沉重的，我努力挣脱这禁锢我的枷锁，相反这枷锁愈挣脱愈沉重，使我胸闷气短。我到现在仍天真的以为，书籍让我悲春伤秋。的确，我依然这么认为，我知道了宇宙大概的起点，也知道了宇宙大概的归宿，我，我们之于宇宙如寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟，所以我同苏轼一道哀吾生之须臾，羡长江之无穷。面对宇宙的神秘，她的巨大和壮观给予了我震撼，她的浩瀚和无垠给予了我恐惧和崇拜，同时，也勾起了我无尽的好奇与想往。生而为人，人之本性大概也无非是保全自己。我也是为了保全自己才产生了这无尽的恐惧，即我看到了人性的脆弱，看到了人作为一个生物禁不起风吹雨打，禁不住闪电雷鸣的恐惧。于是我选择了逃避，选择逃避恐惧。可以称我为懦弱，但是我知道我作为人类是有极限的。我打算逃到哪里，我不知道，逃到没有任何人的地方，逃到天涯海角，逃到宇宙尽头。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">角色自述</summary>
    
    
    
    
    <category term="设定稿" scheme="http://hemu.blog/tags/%E8%AE%BE%E5%AE%9A%E7%A8%BF/"/>
    
    <category term="散文" scheme="http://hemu.blog/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
    <category term="角色自述" scheme="http://hemu.blog/tags/%E8%A7%92%E8%89%B2%E8%87%AA%E8%BF%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
